（黑科技？）川普：我們擁有「無人知曉」的秘密武器

華府資深記者伍德華新書爆料，美國總統川普受訪時誇稱美國有一套「無人知曉」的武器系統，且可能是核武，川普這一席話讓全球軍事專家爭相解析有幾分真假。

因揭發水門案聞名的傳奇調查記者伍德華（BobWoodward）預定9月15日出新書「憤怒」（Rage，暫譯），收錄17段有紀錄的專訪內容。法新社報導，川普在其中一段訪問中，看似披露最高國防機密。

●川普說得曖昧 留下想像空間

川普表示，他的政府已建立一套無人知曉的武器系統，連俄羅斯和中國領導人都不知道，而且他似乎想說是「核子」武器系統。

倘若這段披露內容為真，恐會撼動大國政治，激起軍備競賽。

然而新書披露這段去年12月5日錄下的54個字詞內容語焉不詳，主要是因為川普在說「核子」一詞時有所中斷，似乎在自我糾正，然後改說「武器系統」。

川普當時說：「但我已建了一個核..一個武..我建了一套武器系統，是我國從沒有過的武器系統。」

「我們有大家從未看過或聽聞的東西，連（俄羅斯總統）蒲亭（Vladimir Putin）和（中國國家主席）習近平都沒聽過，無人知曉。我們的東西很驚人。」

伍德華表示，他已個別從消息人士確認，美國確實有新的秘密武器，但沒透露是否為核武。

●川普說話幾分真假 專家各有解讀

武器專家表示，他們不確定川普所指為何，或是否為川普的招牌空話。

美國科學家聯盟（FAS）核武專家克里斯登森（Hans Kristensen）表示，川普可能是指低當量核彈頭W76-2。美國今年元月首度將此部署於核潛艦，就在川普向伍德華說溜嘴的一個月後。

核子科學家羅費爾（Cheryl Rofer）則表示，川普可能指剛在研發的全新核彈頭W93。美國國防部今年稍早才首度披露研發W93。

另有專家認為，川普根本不是指核武。由於近期俄羅斯和中國看似在極音速滑翔載具（HGV）研發上領先，川普也可能是在放話。目前幾乎不太可能有辦法攔截具有HGV設計的飛彈。

然而羅費爾也說，光靠川普幾句話分析總是有風險，「他很常誤解，也很常說謊，『從來沒人有過』是他招牌大話之一」。

美國國防部被問到川普此言時顯得有所保留。發言人卡佛（Robert Carver）說：「我將得把你的提問轉呈白宮，由他們說明總統這番話的意思。」

美聯社

外星人科技？

學列根

美國隊長

倘若這段披露內容為真，恐會撼動大國政治，激起軍備競賽。

星球大戰計劃2.0

太陽炮？

衛星激光反導系統？

日本整緊高達
美國整米嘉粒子核融爐

TENET

Neu...tron Cannon

大奶奶？

一定係 Metal Gear 啦！

中國都出到朴刀
好難相信美國仲有咩武器可以搞到中國

用返英文的語序好難估，可能係想講核子替代，替代核子的武器

係愛牙 哈利

暗物質武器

侵:我唔講,我地有新全球性核武

無知是我們的優勢

如果可以做到小型核武既威力，但又無污染，又唔會好大舊，咁就勁啦

IRON MAN 每個軍人都有1件甲

列根招starwars

Warning: Weather Control Device Detected

其實當年都做到, 不過成本極高
今日係一定做到, 係做唔做咁解

Nu Gundam

上帝之杖

撚狗大師
句句都幾可亂真

閃電風暴，超時空裝置，天啟坦克，無畏級戰艦，基因突變器，鐵幕，心靈控制器，真空內爆彈，質子撞擊砲，納米蟲群巢穴

幻影坦克BBQ

GP03

I am iron man

HAARP

你知我知單眼佬都知

駛乜朴刀
出菜刀都嚇死班美國佬

衛星微波炮？

核武就唔係無人知曉啦

可能有實戰用嘅EMP彈 咁唔駛核武lu

米諾夫斯基粒子定GN爐

係ironman

最強武器一早有啦

幾多支那人因為呢樣武器出賣祖國留美生活

係都美國隊長啦

破滅魔劍？

人哋炸到你寸草不生
你炸人地就留返塊地俾人住
真心咩

我希望係衞星斬首激光炮
24小時瞄住某人頭殼頂

太陽爐

Elon Musk

可能核能無效化

你老味攬炒機會都唔會俾你

魔劍

有ironman足夠
要殺普京同雜種都冇人阻到

無污染你點用其他國家都無聲出，話知你爆到廣島長崎咁

最強武器 反共可得美國綠卡

變種人……………

就算係出口術都有排你估

侵侵又撚狗

小粉紅：

邏輯上佢炸到你冇地住
你炸番對方，對方留地不留人咁你去佢塊地到住咪得

逆向子彈？

有既話真係無敵

科技上可行。

黑科技界講咗多年，所以美軍公佈太空軍
支野=射粒碩石去你城市度，完全無污染

美國研製超級武器，叫「上帝之杖」，中俄防空導彈都不可能攔截！

俄羅斯媒體報道，美國計劃將武器部署延伸到太空之中。其計劃在「即時全球打擊」構想框架下發展一種超級武器，這種武器有個很霸氣的名字，叫做「上帝之杖」。

太空動能武器想像圖
這種武器名字很霸氣，其實原理比較簡單，就是將發射裝置送到地球近地軌道上，然後在需要的時候，向目標發射由合金製造的金屬棒。

這種武器威力怎麼樣？

也許有人會說，一根金屬棒會有什麼威力。如果你知道這些金屬棒落到地面時的速度是多少，就不會有這樣的疑問了。根據計算，「上帝之杖」接近地面時的飛行速度將達到每秒7公里。其打擊方式就是簡單的動能打擊，大家都學過牛頓定律，知道一個物體的動能跟物體的質量和速度有關，「上帝之杖」具有的超高速，足以摧毀城市目標！

黎明之鎚

佢發咗嗰個neu- 音唔一定係指nuclear
可能係new都唔定

你有又點
中國人識神打 刀槍不入

中子彈

殖民衛星炮，俗稱電筒

呢個唔係秘密黎啦

川普擔得起兩百斤麥子先講啦串我們偉大的雜大大

Avengers

破滅魔劍
定係巴力

OBAMA唔知既話
咁共和黨先係真正掌握住美國既核心

嘴砲？

中國都有冇人能及既武器 咀炮

turn A 縮退爐🤣

民主外送

撚狗者

月面背面個質量投射器

HOW DO YOU TURN THIS ON?

如果炸到有污染變咗爛地大家都無著數

唔怕 咱們有中国隊長

香港都有

HK No IT】公屋申請增設網上填表 填妥後仍須列印郵寄或親自交表

GP03
GP03D

激光衛星精準打擊

天啟坦克關美國咩事
光棱坦克

係人都知美帝收埋武器
差幾時公佈 或者用啫
咩F35戰機都拎出黎賣
點會係最強

我覺得係偽科學鳩噏。

其實咪同開槍一樣，子彈動能大射落地都唔會爆炸。

佢最多咪插落地底。

ps5

支那: 我們擁有「無人看見」的超級武器

Chi-na: we have wuhan virus

登晒所有中國官員在美既資產咪得

林酋知道的核選項

老老柒柒 美國咁多任總統 列根e招得侵侵用得
比著拜燈e d唔識轉彎既傻西用

cod唔記得幾代，btw其實啫係鐵血入面支鋼釘

Low orbit ionizing cannon

死星

你叫班美國人辭職去鬼國起新美國吖唔好玩啦
本身都爛地一塊 仲要同鬼國人共生

工字鐵都唔會爆炸，係10幾樓跌落黎都係插落地，係咪？

Pacific Rim

有無睇黑豹架

全世界國家都鍾意show off自己啲武器
係得美國收收埋埋

X37B呢幾年係咁做任務，大家明啦

以為黑悟空

隨時9up話人造衞星掉核彈，又可以star wars 2.0撚支那

比國導彈仲用緊60年代

Sazabi

FF下一晚之後鎖死所有中國BENZ, BMW, TSLA, WINDOWS, IPHONE, 都已經爽死

之後中俄就為一個唔存在既野 係咁哂錢研究

未玩過紅警? 時空突擊隊嘛

其實係外太空set軌道炮已經冇得輸

其實真係有用，聚焦大陽光係某個國家，all burn out

中子干擾器
米諾夫斯基米子
GN爐
破滅魔劍
衛星炮

中國有霧霾防衛 ，怕你？

TENET?

外星科技一定有

其實侵侵已經有天能

紅色警戒

係鬼核武咩

一枝鐵放係人造衛星咁大把咋嘛

高達故事設定最初係for維修太空設備，其實真係有得諗

不如諗吓炸邊度先會投降仲好

MARVEL 系列原來係真嫁

答案係: 陳國邦

留意下當年二戰德國軍備研究，應該係一啲令到改變角動能嘅兵器，等你射錯位或者自噬

咁利害 GI Joe

一枝鐵可以ko整個城市

嘴炮

就係呢枝

9成9係激光武器

美國佬守到秘密咩

高達真係唔係夢想
只係欠缺一個核動力去推
就好似00果隻渦輪粒子

已經安裝曬係衞星了

其實有咩咁值得驚訝?

唔通佢出嚟話"美國已經擺曬所有武器係枱面"，
你會信?

應該同隕石撞落地球原理一樣
佢都唔會爆炸
係要個衝擊力

胖子核彈

可能係講緊關刀
打仗用關刀真係無人估到

exo其實10年前已經開發緊
主要係動力問題

連斗斗星都hack埋了

唔係做唔做
係做咗幾多

講得出應該都係普通野

我有秘密武器

GI Joe第二集

太落後了廿年前今日已有啦

走啦熱狗

你要有衝擊力都要有mass先得架，隕石都係因為mass大先得人驚。
而家人類d火箭射唔到幾多mass上太空囉。

知啦！
同格雷同巴夏爾星到攞咗唔少技術。

x37b乜嚟？

中子干擾器

原子死光槍 !~

真實存在

俄:不如一齊瞄住中國啦

下

So?

x37b 成隻撞落嚟都唔會有好大破壞力

最新nasa飛船

咁佢都未公布碌野有幾粗同係咩密度
呢d人為既野佢再加野落去令個爆擊力勁d又得

1945
little boy
fat man

2020
fat doi

美國上次已經話有激光炮

深水埗大把

忽雷亞彈頭

比個概念你
早幾年俄羅斯粒隕石撞落地球破壞力都只係普通，但佢有7000噸.

火箭射嘢上太空嘅世界紀錄都只係155噸

一早通哂天啦
Tony: I am your nuclear deterrent

應該唔係核武

最強核彈都俾蘇聯佬玩佐

可能係常規武器有突破

“Nobody Knows The Coronavirus Better Than Me.”

知你叻啦，唔係毒撚
根本唔岩channel

講緊依隻

黑你老母科技咩

I have built A nu..定a new...

車大炮

We're living in a twilight world

太空軍

成個眼神勁迷佢

即係魔劍

美國無新嘢先係新聞囉

美國魔法部要上水了

又學列根玩星戰

鍋物先

Warning - Genetic Mutator has been detected!

No friends at dusk

創世紀定鎮魂曲？

現實唔會整咁大啦
最多ironman甲但高達樣

整大啲可以攞更重型嘅野
唔熟呢方面

無人機

We have Hulk

啲地好多唔撚種得野食，污染又勁

傾倒巴比倫 天雷

拎重嘢好似用鐵球 太空坦克果啲會更適合
之前睇啲巴打講 現實整部高達其實係冇用太大

如果係真
講得出口個批應該係唔怕比你知
應該仲收埋好多野嚇死人

但變成咗巨型標靶
除非做到防護罩
否則唔會研究巨型機械人, 作為兵器好唔實用

太空戰艦

19年新成立太空軍部

tesla 圈？

Ironman

維修太空站呢？

入黎為左睇呢張

光學迷彩

戰術核武一向都有，主要用嚟打蘇聯啲鋼鐵洪流

果然翁？

純邏輯問題 如果無人知曉 咁宜家Trump知道左 仲算唔算無人識

星戰武器係咩呢

Fall guy 外掛！

應該係 Gipsy Danger

答案係狗官海外美金帳戶一話沒收要共產大中華榮耀仲唔自動投降

講緊作為兵器
但射上太空又遇到另一個問題
依家嘅火箭, 大部份都係裝油
如果要運咁大隻高達上太空都唔係容易嘅事

再一人啪一枝captain/bucky藍色水

唔係話唔信你呀 只是想開下眼界咋

費城實驗！

Tenet?

會唔會係上帝之劍實戰化交俾太空軍用

其實講完都無競賽
有得鬧先叫競賽
枱面嘅嘢都追唔上
攞埋枱底嘅嘢出嚟點鬥

應該係無人機版破滅魔劍

大把啦，係Area 51 收埋收埋唔少秘密武器

USSS Hillenkoetter

所以射柒中共未?

應該要好高強度先維持到人型結構

一早已經準備好

人體係非常複雜嘅結構，淨係腳嘅構造力學就已經好難複製到

我反而覺得係用衛星投送核武

日本都就黎量產高達, 冇野冇可能

電腦大爆炸

美國可能用太空EMP武器

鳩up師
求奇9up句嘢就嚇到班專家瀨屎